[ECON] 2017 DSE經濟科討論區(3)

繼續啦大家

我整緊final reminder

支持

Hi

dolphin in nature 就係land 啦
dolphin in ocean park 變左做capital
石油 係land 啦
咁如果石油氣 都係變左做capital?

Process過就唔會係land

Involve human effort就會變capital

石油可以玩到係unextracted or extracted

In perfect competitive market,

The market price of the product will change if the market supply changes.
啱？

Rival / excludable 究竟點解？
點先算係？

你本身畫個Demand supply graph就係assume左係perfectly competitive market
price就緊係會轉

Market revenue curve 打橫即係點？

market revenue curve當係demand curve for firm
price taker market, seller can sell any quantity they desire at market price
hence, additional revenue from selling an extra unit of good is equal to market price

Rival: one consumption will reduce availability for others to consune
Excludable: can exclude those who do not paid from consuming the goods in low cost

Paper 1 MCQ
1. 一分鐘一條，唔好停係一條太耐，要留10分鐘check卷。
2. 今日睇翻做過既題目，唔好再做太多新野。
3. 唔識既就試排除法
4. 睇清楚NOT true
5. 留意題目提問用字，MUST(必然)係要向反證既方向諗，諗下們會唔會錯。MAY(可能)你係要指出佢可能不，諗有無一個情況佢會岩。呢d字撈亂就會錯。
6. 題目可能有錯，揀最佳答案。
7. 今年應該會再少d直接問definition既題目。
8. Elasticity 彈性小心睇，係計緊demand 定supply係睇你move along邊條curve，不是你shift 個條。
9. 睇清楚Average(平均)/Marginal(邊際)/Total(總)
10. Classical QTM=LR QTM (上年一班人唔識)
11. Positive statement實證陳述係要refutable by facts(可被事實推翻)，而唔係要正確。錯既statement(e.g. 我放手既枝筆會向上飛)都可以係實證。
12. 唔好複雜化條題目，推理用正常方式做，有時intuition 好重要。
13. GDP睇清楚d components，有時係net(淨)，有時係total(總)，Investment Expenditures 都要睇清楚。

有unanticipated deflation
Why debtors suffer a loss (4marks)

assume debtor are repaying a nominal fixed payment
debtors suffer a loss as the nominal fixed payment they repaid has a higher purchasing power of money, ie the real value of the nominal fixed payment has increased when there is unanticipated deflation

如果題目只係提供咗一種可變生產要素，(例如勞力)完全冇提過固定生產要素，咁可唔可以應用邊際回報遞減定律？

唔得，無fixed factor LDMR cannot apply

一係同你講係short run/long run

Producer surplus =profit+fixed cost
咁consumer surplus 係？

就算得capital,labour,capital都唔一定係fixed factor

Economies/diseconomies of scale 淨係long run 可以？

producer surplus係 PxQ- TVC

long run average cost decreases

係咩

PS=TR-TVC=profit+TFC

TR-TFC-TVC=profit
TR-TVC=profit+TFC

一時load唔到

呢兩條點做
可唔可以畫圖解釋比我聽
唔該巴打們

今晚拜下adam smith希望有4

Elective 2 有咩要注意

Milton friedman

lras上升 sras會跟住上升？

1) Straight / concave ppf reason
2) straight ppf :
production point based on CA
CPF based on production point

3) Concave ppf
Slope of TOT=Cpf
Production point=tangent of cpf

4) Pa vs Pt -> OC
Pt vs Ct -> Tot
Ca vs Ct -> gain

elective 有冇如果做晒兩題會點
計高分啲嗰題?

An Increase in Domestic Demand
Consider Figure 7.28 "Effects of a Demand Increase", which depicts a small importing country. PFT is the free trade price. If a tariff of T is put into place, the domestic price rises to PT and imports equal DT − ST. A quota set equal to QT (the blue line segment) would generate the same increase in price to PT and the same level of imports. Thus the tariff T and quota QT are said to be equivalent to each other.

Figure 7.28 Effects of a Demand Increase

Next, consider the effects in this market when there is an increase in domestic demand, represented by a rightward shift of the demand curve. A demand increase could arise because of rising incomes in the country or because consumers’ preferences become more favorable to this product.

With a tariff in place initially, the increase in domestic demand will leave the domestic price unaffected. Because this is a small country, the world price does not change and thus the domestic tariff-inclusive price remains at PT = PFT + T. Domestic supply also remains at ST, but demand rises to D′T, causing an increase in imports to D′T − ST.

With a quota in place initially, the increase in domestic demand causes the domestic price to rise to PQ in order to maintain the import level at QT (the higher blue line segment). Domestic supply will rise with the increase in price (not labeled), while domestic demand will fall.

The protective effect of the tariff or quota means the degree to which the domestic producers are protected in the face of the market change. Since the domestic price rises more with the quota in place than with the tariff, domestic producers will enjoy a larger supply and consequently a higher level of producer surplus (not shown). Thus the quota is more protective than a tariff in the face of an increase in domestic demand.

可以解釋下答案點解係B嗎
諗極都唔明白

effective price ceiling is cancelled
P升Qt升,TR升

唔該巴打
份野個答案錯嘅

想問下呢個係咪錯
同埋問到why mb=d or mc=s應該點答？

係咁樣read

lv2同lv3有約幾多成

有無巴打肯講多次LRAS點解vertical,SRAS點解upward sloping AD點解downward slpoing

仲有小弟唔係好識計unemployment rate......但又搵唔番個example... 大概係俾左employment,underemployment同埋above 15years old 嘅人口你 但唔識計。。 希望有巴打教下

ad, sras pastpaper marking有

你上面提既野其實書應該係有晒

不如巴打們講下lras def
中文版唔該

推

仲有關於economic of scale
係咪有細分唔同type架？例如？

sras今年改左
剩係答imperfect adjustment input and output price 就得

adas model入面短期去長期=>lras係垂直
你知點解sras係向右上斜自然知點解lras係垂直

seems out-syl bor

15題完全唔識
25題點解(2)(3)唔岩?

Lv2好易到 溫下就夠 唔知%
Lv3都幾難 因為起碼53%以上先有機會lv3 上年好似56% 唔太記得

我認為難係因為我都係依兩個星期先開始學econ

小弟無書 靠herman yeung同網上野 可唔可以講講

咁點解呢題既答案係B？
（sample pp）

internal and external ?

不，好似見過唔記得ce定dse pp出過
答案大概係Financial economic of scale 唔知係我記錯定點

係有細分嫁

會唔會考？有咩types
我本書仔無教

financial economies of scale
managerial economies of scale
purchasing economies of scale
marketing economies of scale
technical economies of scale
R&D economies of scale

多數背1，3，易記又易寫
你可以背埋第4個

唔可以咁講
有d firm有時會唔適合

可唔可以解釋一下？每個
感謝你

我F6尾同Firms都唔知佢講咩

睇herman yeung快速學晒佢 我都係依18日學曬3 年嘅野 加油

個表係收稅前/後？

financial: obtain loan at a lower interest rate
managerial: wider scope of specialisation
purchasing: purchase raw materials in bulk with a larger discount
marketing: spread the advertising cost over a larger output
technical: use the resources more efficiently ie, fully utilise the machine
R&D: spread the R&D cost over a larger output

明顯係稅後

一樣野free of charge係咪唔等於佢係non-excludable?

稅前Pe Qe係咪11,65 稅後係12,60? 咁既話個價格上限唔係變左無效?

Lm

感謝你 我本書只有你後面果堆解釋 無講清楚係對邊一type

Last minute有

price ceiling sets at $9

你要知道點樣會令average cost下降

但好似唔洗知個名

背書野睇佢d片啦

有d難concept佢唔準架

Help push

有冇人做左cliff yeung份mc
Q20點做
做完得30/45

係wo 咁25條呢

B?

Supply curve 係given P find Qs

a

有咩問題

"10. Classical QTM=LR QTM (上年一班人唔識)"
係指邊題?

其實無，總之講親中性(natural) 同古典(classical) ge QTM一定係long run, 注意！！

option B :升左10%可以係 gdp deflator 由50 升到50x1.1=55, real GDP > nominal
option C:有d物品價格可能不變/跌

P=mc 就係profit maximaization output level
Mc有時係平 唔一定升
揀best answer

係wor

姐係點 gdp deflator 唔係=real/nominal? 咁=1.1唔係代表分子大d?

係nominal gdp/real gdp x 100

A pianist plays the piano at home and he does not pay or receive payments from his neighbour.下面邊個岩？
A: there must be a divergence between private and social benefit if his neighbour likes the music.
B: there must a divergence between private and social cost if his neighbour doesn't like the music.
C: the above situation must be in efficient whether or not his neighbour likes or dislikes the music
D: the above situation must be efficient whether or not his neighbour likes or dislikes the music

反而option c先得意
given唔同mc curve, 決定唔同產量, 原則上又冇錯
只係呢個關係喺受價同覓價都適用, 所以仍然解釋唔到點解mc curve又係supply curve呢個受價獨有既情況

cliff mock? 我之前問過
B
post(2)有好詳細解答
簡單黎講 個pianist有機會彈至efficient level benefits未必有divergence
但個neighbour唔鍾意嘅話 彈一秒都係dislike cost會有divergence

Yup.追返post先

第10個 QTM即係點？

QTM: MV=PY
V is constant

Classical QTM: MV=PY
V & Y constant

第2個名for LR Qtm姐

其實應該係彈唔到去efficient level with the marginal external cost

我地唔係淨係考v constant？

"校園經濟／校園商業"呢個fb page有幾頁以題說理既相, 咁岩就係講社會成本分歧, 你去望望

Long run QTM都要考呀

想問 失業係咪只會影響SRAS
而LRAS係勞動人口下降先影響 （唔計生產力果d)

萬分感謝

qtm係古典班友搞出黎, 古典假設就係y不變即係y係=潛在產出, 即係所謂長期
之所以有所謂短期qtm, 係因為上世紀有人做研究發現o係短期入面y可以郁, 即係話以前既qtm係有問題
正路qtm就冇分長短期, 因為qtm本身就假設個經濟係處於潛在產出水平, 充其量你可以話qtm即係長期, 但話qtm係短期就.....
總之qtm幾時都假設緊v/k同y係不變
話m升所以(py)升係符合qtm, 因為y唔變, (py)升其實係p升哂y唔變

短期入面m升, p可以升多左, y會跌返直至m升=(py)升, 但呢個唔係qtm

About the mock paper by outliners (MC)

1. Q36
點解MS increases by 10b, nominal GDP is possible to increase by more than 10b?
如果用banking multiplier 去諗，會多左loan, then 多左investment
但題目要用QTM諗

2. Q40
Why salaries tax rate is a supply side factor?
Also, statutory minimum wage would affect disposable income and cost of production; why it is not the answer?

3. Q42
Why reduce expenditure on social welfare can eliminate trade deficit?

4. Q44
Option C, marginal cost 同comparative advantage 既relationship係咩？

Thank you

1. V=constant，v can be 1 or 100000
2. Working incentive
Minimum wage唔係一定人人受惠
3. G跌ad跌，y跌 income 跌 import expenditure跌 net export升given the same volume of export
4. Marginal cost: change in total cost by producing an additional unit of good
Mc smaller than other country
Forgo less amount of resources in producing a good than another country

Thanks
Point 2
但題目係問which is a factor
雖然唔係個個受惠
但都改變唔到佢係一個factor

And why salaries tax is a supply side factor?

social welfare唔係transfer payment?

短期QTM Y係可變(gm=gp+gy)
長期QTM Y不變(gm=gp)

唔一定派錢既

搭單問
AD consumer perspectives
AS firm perspectives
會唔會好似circular flow of economic models 有product and labour market?

If employment 係長期
Quality of labour would decrease
Then LRAS would be affected right???

咩叫失業影響sras..你想講失業越多sras越低?

lras個y係潛在產出, 你學gdp個chapter應該有講點樣增加潛在產出
平均生產力入面既總工時都唔單係勞工數目而係仲有工時數目

Employment should affect AD in short run because it leads to a decrease in disposable income

影響sras就係supply factor?
Salary tax->disincentive effect->sras drop

Typo

即係unemployment increase 係咪令sras 下降 而潛在產出（LRAS)唔會影響

Minimum wage升唔一定升income of worker
根本影響唔到ad
Increase salaries tax rate would reduce the net return from working and thus the working incentive , willingness to supply labour effort decreases

冇野了

應該係以前al paper 2搞出黎既禍, 以前99年同02年長題目用左qtm呢個名但係其實係指equation of exchange, 冇跟gv=gy=0呢個qtm假設
後來俾人嘈, 出卷條友認衰仔, 之後長題目隔左好耐都冇再考qtm, 去到10年先再出而條題目已經唔敢再用qtm呢個名

al mc就分得好清楚, eoe同qtm兩回事
al mc常考就係qtm可以係gm=gp+gy因為gy=0

依家dse將錯就錯

咁即係minimum wage 會對AD有effect but uncertain
So salaries tax is BEST answer??

Final Reminder on Paper 2
1. 小心推理，問自己「跟住會點」，逐步逐步寫番個推理出黎。
2. 唔好驚比數據你既題目，個數據只係比你既一個info，你要知係數據話比你聽既情況／改變，然之後做好你既分析。d數據唔會好難明，叫你describe亦都唔洗好似LS咁寫，剩係描述就得。
3. Label diagram請唔好用簡寫
4. 睇清題目用字(may 可能, must 必然, can 可以, will 將會)
5. Evaluate 題目：如果比哂方向你，叫你evaluate how xx change yy(2016 機場稅)，呢d同一般題目一樣，無特別。但如果係evaluate xx (in terms of yy)，你要比多過一個stakeholder/viewpoint，無比明確方向既，就係腦入面scan 一次學過既area，你總諗到關事既野，呢d比分好鬆。
6. 唔好做哂兩個elective，用d時間去check番之前既parts好過。

Elective 1:
－留意MC curve（邊際成本曲線）係向上定horizontal (constant MC)
－今晚睇下objectives of implementing competition ordinance in HK （設立競爭條例的目的）

Elective 2:
－留意比你既資料，投入／產出，和／或。
－Concave PPF 如果有數字計既，唔好compare slope
－Concave PPF叫你係圖show gain from trade，請好似SP/2015 咁畫一個直角show個gain，唔好油上下兩個三角形。
－HDI請你寫出1個area + 佢點measure（health measured by life expectancy at birth, education measured by mean years of schoolings)
例子：why trade improve HDI.
Ans: trade enables transfer of medical technology, which may raise people's life expectancy at birth, thus improving health in the country.
－唔好寫LS個d多樣性落去，呢度唔係吹水既地方。

Minimum wage 老實講好難算得上係demand side factor

DSE standard

Short run QTM: V constant
Long run / Classical QTM: V, Y constant

Final Reminder 最後提示

Paper 1 MCQ
1. 一分鐘一條，唔好停係一條太耐，要留10分鐘check卷。
2. 今日睇翻做過既題目，唔好再做太多新野。
3. 唔識既就試排除法
4. 睇清楚NOT true
5. 留意題目提問用字，MUST(必然)係要向反證既方向諗，諗下們會唔會錯。MAY(可能)你係要指出佢可能不，諗有無一個情況佢會岩。呢d字撈亂就會錯。
6. 題目可能有錯，揀最佳答案。
7. 今年應該會再少d直接問definition既題目。
8. Elasticity 彈性小心睇，係計緊demand 定supply係睇你move along邊條curve，不是你shift 個條。
9. 睇清楚Average(平均)/Marginal(邊際)/Total(總)
10. Classical QTM=LR QTM (上年一班人唔識)
11. Positive statement實證陳述係要refutable by facts(可被事實推翻)，而唔係要正確。錯既statement(e.g. 我放手既枝筆會向上飛)都可以係實證。
12. 唔好複雜化條題目，推理用正常方式做，有時intuition 好重要。
13. GDP睇清楚d components，有時係net(淨)，有時係total(總)，Investment Expenditures 都要睇清楚。
.
.
Paper 2 卷二
1. 小心推理，問自己「跟住會點」，逐步逐步寫番個推理出黎。
2. 唔好驚比數據你既題目，個數據只係比你既一個info，你要知係數據話比你聽既情況／改變，然之後做好你既分析。d數據唔會好難明，叫你describe亦都唔洗好似LS咁寫，剩係描述就得。
3. Label diagram唔好用簡寫
4. 睇清題目用字(may 可能, must 必然, can 可以, will 將會)
5. Evaluate 題目：如果比哂方向你，叫你evaluate how xx change yy(2016 機場稅)，呢d同一般題目一樣，無特別。但如果係evaluate xx (in terms of yy)，你要比多過一個stakeholder/viewpoint，無比明確方向既，就係腦入面scan 一次學過既area，你總諗到關事既野，呢d比分好鬆。
6. 唔好做哂兩個elective，用d時間去check番之前既parts好過。
.
Elective 1:
－留意MC curve（邊際成本曲線）係向上定horizontal (constant MC)
－今晚睇下objectives of implementing competition ordinance in HK （設立競爭條例的目的）
.
Elective 2:
－留意比你既資料，投入／產出，和／或。
－Concave PPF 如果有數字計既，唔好compare slope
－Concave PPF叫你係圖show gain from trade，請好似SP/2015 咁畫一個直角show個gain。
－HDI要寫area + measure（health measured by life expectancy at birth, education measured by mean years of schoolings)
例子：why trade improve HDI.
Ans: trade enables transfer of medical technology, which may raise people's life expectancy at birth, thus improving health in the country.
－唔好寫LS個d XX多樣性落去。

btw 我聽日未必有paper 2睇，可能答唔到你地。

paper 1我可能有，但應該幾遲先有，有無巴打可以幫下手，等我早d睇下卷

點樣決定supply curve 係打直？
用「短期內能唔能增加supply」咁去決定令我好難捉摸

呢個真係要你用常理去諗，
你唔可能一個暑假increase hotel supply，
但長時間講唔可能無新酒店落成。

有無巴打可以解釋下inflationary gap嘅出現？好難記

以前亂咁黎

2002 Q. 2
State whether each of the following statements is true or false, and provide a brief explanation to support your answer.

(a) The quantity theory of money predicts that inflation is not necessarily consequence of money growth. (5 marks)

According to the quantity theory of money, MV = PY. If velocity of circulation and the output level remain constant, a continuous rise in price level will only occur due to continuous growth in money supply.

However, even without money growth, inflation may still occur. For example, if the velocity of circulation is increasing while the output is at full employment level, inflation will occur even there is no increase in money supply.

On the other hand, if velocity is constant and output is declining, inflation will also occur even there is no increase in money supply.

(b) The quantity theory of money predicts that financial innovations such as electronic money can increase output even in the absence of changes in the money supply.
(5 marks)
As QTM states that MV = PY, by keeping the price level constant, output will increase if there is a rise in money supply or a rise in velocity of circulation of money.

With financial innovations such as electronic money, the demand for cash will fall which will speed up the circulation of money. Hence, output can be increase even the money supply remains unchanged.

1999 Q. 4
(a) Milton Friedman once made the statement; ‘Inflation is always and everywhere a monetary phenomenon.’ In what sense do you think inflation is related to monetary factors? (4 marks)

According to the quantity theory of money, MV = PY

Where M is quantity of money; V is velocity of circulation and PY is nominal output

As V and Q is assumed to be constant, whenever there is an increase in money supply, there will be an equal proportion of rise in price level. This is because with an increase in money supply, people can have more money to spend. However, since the economy is assumed to be at full employment, the quantities of goods remain unchanged. Hence, the price of goods will rise at the same proportion of the increase in money supply. Thus, it is correct to say that inflation is related to monetary factors.

(b) Using the quantity theory of money, explain why, in the absence of changes in money supply, inflation can also be caused by real factors such as changes in real output. (4 marks)

According to the quantity theory of money, i.e. MV = PQ, we can see that in the absence of changes in money supply, price level can still rise. Assuming that the velocity of circulation V is constant, if there is a fall in the quantity of output, we will use the same quantity of money to buy a smaller quantity of goods. Eventually, the prices of goods will rise and inflation results. So, in the absence of changes in money supply, a fall in real output will also cause inflation.

(c) It does not, however, follow from (b) that Friedman’s statement is invalid. In what sense can inflation be regarded as a monetary phenomenon if it can also arise from changes in real output? (2 marks)

If we interpret the expression monetary phenomenon broadly to incorporate variables that influence the real demand for money as well as the nominal supply of money, then the change in real output considered in (b) above can be thought of as a cause of a reduction in the transactions demand for real balances. Thus, when real output falls, the nominal money stock will become excessive. This will ultimately lead to a reduction in the value of money, in other words a rise in the general price level. Hence, inflation can still be regarded as a monetary phenomenon.

同埋mc通常有條
Xxxx price increase 30% ,quantity decrease 50%

A:elastic demand
B:inelastic demand
C:elastic supply
D:inelastic supply
點樣決定demand定supply?

唔好溫啦 早啲休息啦

One in a million

믿어봐요 그댄 특별한걸
相信吧 你是特別的

One in a million

세상에 단 한 사람 뿐인걸
你是世界上獨一無二的存在

그대는 masterpiece
你就是個傑作

있는 그대로도 완벽한걸요
就算是本來的樣子也是完美的

你就係咁多個考生入面5** 個個
記住你去考，就會贏

9點幾only

Demand price 升 quantity 跌
Supply price 升 quantity 升

唔好confuse佢地啦，照跟原本咁啦

Price 升 quantity跌 喎

你睇下我個final reminder 啦

唔多明

P升quantity跌一定要係demand

睇對家, 需求曲線郁左就只睇到供應彈性

supply or demand shock which makes real output>potential real output

大過lras output level 因為有啲input 根本唔expect 拎黎做production而啲人拎左黎用 excess demand for inputs input price increase 之後sras 跌 market force 就adjust long run equilirium?

如果係買多過x件就有折扣 咁算唔算有價格分岐?

paper1 考得好中場時間影上黎

計來計去都錯

你諗下law of demand同law of supply

dse pp有冇明確考過"短期qtm"呢樣野?

Outliers mock MC
Q24

Why 2 is correct while 1,3 incorrect
如果本身個progressive tax rate 少左allowance, marginal tax rate increases, 咁交progressive tax 唔化算，甚至超過standard tax rate 計到要交既amount, so more people choose to use standard tax rate
點解咁諗唔得？

Q25
Option 3 唔明

Short run: 淨係寫著QTM
Long run: 會寫著classical qtm

20000/480000+20000 x 100%
巴打搵出labour force = unemployed population + employed population
分子再對應返係employed population, unemployed population

要睇下move左邊條
E.g. Market size increase
咁market size is demand shift
Create 左兩點Qs
所以係睇price elasticity of supply

E.g. Supply increase
Supply shift
Creates two Qd on demand curve
睇price elasticity of demand

重點elasticity 係睇一條線上兩點

答案係咩？？

想問tariff quota (in trade 個種） 圖係咪一定要識畫 見佢好冷門無出過係long q

13 MC?

實考得，唔考efficiency 姐

有冇相關題目睇下?

今年應該要畫好多graph

回巴打 答案係c
唔係太明你講咩。。。

但今年bafs 其他elective 都放水咁 econ 都放埋水

我覺得個圖 好難 放棄了

就咁 20000 / 20000 + 480000 就得
under employed 係當 employed
people above 15 未必當 labour force

唔覺bafs有
我覺得d題目好煩

Cost唔同就唔叫

要睇個cost of production有無唔同

account 好似無以前咁難 disposal accrual doubtful debt 都無 imcomplete 又唔係一定要揀

有冇人知係咪有提到recession/ overheats economy
就要畫有de/inflationary gap既圖

我無做過
就咁望覺得有條depre好煩同伏

大學做acct唔會出得咁麻煩，直接好多

bafs都放水？ acct有大伏

想問聯繫匯率
港元兌澳元眨值
會唔會令美元都眨值

明白 多謝你

想問清楚expansionary monetary policy同contraction monetary policy嘅long run effect分別係咩？

唔會 港元跟美元走勢
但港元唔會影響到美元

no
美國係大佬 香港何德何能影響到佢
只有usd影響hkd

好似最伏係depre 個realisation account
其他 好似correction of error /acct concept 送分

Wrong concept
係hkd跟usd
Usd appreciate against jpy
Hkd appreciate against jpy

E1 jj 洗唔洗graph profit出嚟？

但個個伏一中就預左一半分凍過水
利申避左個個伏中左net loss個伏

好多背書野 lras vertical sras upward sloping 個啲 有排背

Recession-> Y decrease-> import decrease-> (x-m) rise->ad rise

追住條q黎屌
如果 c part玩到係overheat
而d part要你玩graph ,咁一定係inflationary gap開波
跟住條q個instruction無死

fiscal policy先會有long run effect
monetary policy冇

money policy一定唔會郁y, contract就 p下降，expan就p升

就知就只郁ad, 咁之後就交比 market mechanism

算啦 我都係求5 驚又中cutoff 位
利申：2016 bafs lv3

講緊long run

- 點解price of substitute of a good要assume to be constant when market supply curve is derived?

- Why people is willing to pay for a price for a promise to obtain a house in the future?

Thank you

求5 +1 12分careless好想死
聽日一定唔可以係咁
加油

thanks

頭個個你想講demand ?
我記得呢題係唔知邊年ge伏，定邊份mock
substitute唔關supply事，所以呢個唔係ans

下面有講過，因為promise都係economic goods

3個gap係一一對應, 你是但記一種正路都推到其餘兩種係咩情況

各位巴打聽日加油
mc執豆咁執 longque食菜咁食 一字咁淺

睇real output 條線:

對比short run equilibrium output level VS potential output
If 前者大過後者
E.g. Excessive amount of tourist
負荷唔到
咁就inflationary gap

點解towngas is a monopolist because it possesses a franchise to run the business
係錯？

你係想問inflationary gap點係market mechanism消失？
inflationary gap出現係DSE咪得兩樣，
1.ad升，2 sras升

如果問點解消失

inflationary gap --> shortage in factor market --> factor price ↑ --> cost of production ↑ --> sras ↓ until the economy recovery to long run equilibrium (or total output= potential output)

natural monopoly

後面個句唔係判定佢係咪monopolist ge野(即唔係monopoly def)
應該要跟 only one producer(seller/supplier) in the market

題目只係話gm>gy
希望今年出呢樣, 如果唔係好難知道依家渣旗條友既取向

溫唔曬 quota tariff唔熟

呢d最淺最易執, cs ps ts呢d又唔係新野

今年都幾大機會出
其實無乜野，贈你兩句

small opened economy
佢ge tariff/quota係唔會影響pw(world price)
只會影響domestic price
所以lq問"change in import price" 千其唔好多手郁price ↑/↓

cut左c啦 cs ps tss in trade

可唔可以解下outliers mock Q25
Thanksssss

點解widen tax band會多左人交standard tax rate?

Mtr 係 progressive，widen tax band 啲人俾多咗錢
所以 str 會比較低 tax rate
唔知係咪咁

唔洗睇CPI嘅percentage change
因為同Nominal GDP及real GDP有關嘅係GDP deflator

Growth rate of per capita nominal GDP ≈ growth rate of real GDP + growth rate of GDP deflator - growth rate of population

應該係要更高收入才交standard tax rate
交standard tax rate嘅人數減少

想問下點樣分幾時用demand supply model幾時用aggregate個個
有時題目冇提示 我見佢個market好大 就用左aggregate 但錯左
求解答

Towngas無政府專利權架

預期物價水平上升sras應該升定跌？

跌

同micro個條supply 一樣 supply
跌
因為d撚樣會等好價先攞出黎賣

依家仲問呢d

呢題eaa報告唔係抽左出黎解啦咩

咁點解你份MC Q34 option 2 correct?
謝謝！

有冇可以講多次 CS同PS點計

ps = 滔滔revenue - tvc
cs = sum of mb - total expenditure

aggregate係成個經濟既產出物品....普通d s係一樣物品

你邊題可以用錯?

Law of demand inconsistent 點做

送埋dwl比你， sum of( mb-mc )

睇post 2 尾

譬如exchange rate 個啲成個國家出口既題目
(當然依個睇左已經記得)
但明明佢個market好大 點解都係普通P同Q?

ADAS同market size唔關事架，
tariff/quota圖講緊成個國家ex/import都係普通DS圖
ADAS題目會有好明確提示

仲有咩唔識好問，唔問就後悔

Anti competitive behavior而家先開始記 食屎了

Price taker/price searcher 分別係？

巴打 比心機 祝你考到理想成績 加油

former無能力改變price
later可以自由改變price

理解到呢到夠

講多d, 係tariff個個trade圖
small open economy係price taker
所以佢不能影響國際價格pw
即係p因為gov d tariff/quota而上升
個個都只係domestic price本地價格
而pw仍然不變

唔可能
拍枱企起身大叫屌你老母之後撕爛份卷頭也不回行出考場去自修室準備下年dse

想問quota tariff 多數點問同伏你 仲有正常1個鐘做mc會唔會好急同做唔曬

比個口訣你

横5
縱4
合3
其3

横 : p , q , 黑社會分地頭，打龍通，杯葛人
縱：兩獨家，雜誌，點數卡
合： 横縱潛
其： 尋底競賽，大學x asso, ps3 玩唔返ps2 game

明ge就明，唔明ge就算

上面有兄弟講到import price 不變 岩唔岩？

可唔可以解下outlier mock MC Q35 option C option 2 and 3???

tariff個d會伏你pw

佢問change in import price, = pw
咁通常你係small open economy角色
咁你個圖個p (進口價) 應該不變

如果問正常價格，咁照畫

詳程睇返post 2 頭，我post過條清concept題

唔考demand supply shift仲可以考乜
quota個本地價格喺需求供應改變既時候要小心

可能會考你tariff同quota邊樣對物品平均質素有較大影響

訓覺啦，咁多位都早啲訓，聽日一齊加油

仲有derived demand同complement 有咩分別

幫得一件得一件

仲有無野問？？ 小弟飲埋罐asahi都訓架啦，想問好快d

al都好似冇考過in trade price searcher, dse真係唔洗擔心

Yes

你諗下country B兌country C升值定貶值

想問下 Predatory pricing即係乜 睇完都唔係好明。。

屌你，呢個自己睇書啦

算

derived係 goods x demand ↑ , goods x ge factor demand都會↑
(e. g 書d↑,紙d↑)

complement
game boy p 升，game boy帶d ↓, vice versa

注意，derived demand無vice versa. only goods d 升 ---> factord升
無factor d 升 ----> goods d升

- Substitutes 係咪睇你點定義？
E.g. McDonald and KFC is substitutes in terms of junk food

They can be treated as non-substitutes as one supplies burger while another supplies fried chicken

- lateral expansion
How to define related goods?

即係la ge尋底競賽

以低過成本ge市價出售物品，務求迫走d competitors

Lateral expansion果度真係好白痴 我成日夾硬諗到佢地有其他關係

Oh yea 明白晒 打減價戰 訓教luuuu
聽日大家齊齊加油 一定會達到自己目標嘅

lateral你應注 focus係佢地related得黎有無" 競爭關係"
佢比得你都，用常識諗
e. g coffe shop vs mcdonald,
佢地都係賣food, 但無競爭關係

唔好諗咁覆雜玩鳩自己啦，你覺得佢係就係

大家加油

一定攞到5********

E2 hdi嗰度 一個國家HDi 提升嘅原因 有冇啲咩例子係經典嘅 萬用嘅？

佢有兩種問法

1. hdi ↑ = economic growth

咁有咩factor ↑ economic growth?唔識睇書

2. hdi點解 > 其他國家hdi

你諗返hdi係咩組成先啦
(gdp指數 + 教育指數 + 預期壽命指數) /3

gdp指數係用咩計出黎架？
教育指數同預期壽命指數呢？
唔記得自己睇書

講個e. g
gdp 教育指數其中包含 成人識字率
你撻x 國成人識字率 較y國高
已2 分

餐廳廚師係三級生產
有冇記錯？

二級，佢將 半製成品/原材料轉化為製成品

btw, 講多樣

報館，都係二級
將原材料( 新聞) 轉化為報紙(製成品)

三級係d只提供供服務ge生產

btw小弟飲完罐asahi

訓覺，聽日一齊加油啊清們

聽日我應該會上連登同大家討論答案
請大家mon住連登

巴打係咪有特別方法可以即日拎到卷2

急問 點解Recovery個時Transfer payments 會減少？

唔係fiscal policy無 Long run effect
Monetary policy 先有咩？

long run effect係咪指time lag?

失業救濟呢類會減少因為失業少左
自動調節, 例如跟住個y黎調

跌卷姐

Btw 留名睇

用mean years of schoolings呀
Literacy rate好似marking無出過？

Lateral佢一係出得好明顯，一係就接受其他答案

2014個條接受哂 backward lateral conglomerate

Complement
A+B consume together

Derived demand
You need A to make B

Increase quota係多左可supply既quantity

Market好大

你market幾大都係一樣goods既market，總產出成個經濟體產出

希望聽日早d起到身睇你地討論

聽日考？

各位加油
唔好咁易放棄

咁多位等陣加油

加油呀大家

大家俾心機

要5** 啊

more durable 係咪 elastic demand

係

5** 一字咁淺 大家加油

😂上年25號我都有睇po

yes

祝大家拎5**

呢科睇伏架ja
evaluate個d你唔識大把人唔識

記住 擘大對眼啊

最撚緊要係mc 諗清楚啲先用排除法 唔係又中伏架啦

祝大家齊齊5**

lm 今年份卷

留名睇comment

留名

小伏
難度唔太高

Overall speaking
伏位好似多左，難度高左些少

Btw q30唔太識

做落好似好易 唔知有冇中伏

唔識解inferior 屌錯左

巴打會唔會出mc答案
轉頭longq都要加油啊

好似淺左

Inferior gods=income升， demand跌 vice versa

唔好討論mc住啦
抖下比個腦休息
準備等陣打大佬

Lq會唔會好難，屌mc多伏程度OK

我唔記得隻字，屌

屌 一樣 寫佐D升

好有抄pp 出卷既意思

求救 resident 同resident producing unit要點judge? 係咪寫maintain a predominant economic centre in the economy over a year就得

Much easier than 2016

上年好似難d
利申retake 無溫過econ

咁多年dse econ mc最易個份

條small economy 咁直接 考你有無睇過個圖

Tsz wai個條
Case都懶得諗

呢條真心on9
咁直接

最尾個條啲option 全部pp 都有咁濟

2016 痴咗線 仲要自己玩死自己 cancel 兩題

Apply Pay MC Visa 果題好似改某年條八達通

qtm個條可能伏到人

個題唔係nominal output 升咩

老實講，呢條個（2）我唔識
但係（3）一定錯
直接排除法

係呀，但可能有傻仔見到price level升就直接答左

排除咗3 之後就得反一個ans

Mc淺遇左 上年玩大左

Yes
出個option 係（1）only就仆街

預*

可能考試壓力大，我做得慢左好多
做左33mins

聽你地講翻炒好多咁

希望快d有卷

我無咁快有卷
其他人實快過我

求卷

Lq點樣咁快拎到卷

Long q 難到

唔講重以為做緊ls

好撚難

條e2 唔識

屌佢老尾差少少做唔切
條10分寫得6個point

下？問咩？

點問？

Lq深既可唔可以講埋點問？

又evalute 脫歐

唔好淺啲 諗都唔洗諗咁濟
利申 大學major

同上年條proposal A/B一樣
比10分問你3樣野既影響
其中第3樣economic variable要你自己諗（我寫左price level)

mc淺過上年丁咁多
lq同上年差唔多，反而仲多左資料題，e2 難左，e1 番抄，做晒兩個e仲有半個鐘check

其中份卷唔算難，但係唔知點解做得好慢
Btw e2 1分import唔撚識
冇consumption point given

炒撚左e2 世界末日了

脱歐係圖個題鳩

小弟 係 sras ↓ 同ad ↓
總之y必定↓

yes 前面個啲唔深 係e2 gg

Of course

有齊兩手準備果然係無錯

income distribution同proposal b 有咩effect?

其實條mtr圖都好on9
我一開始畫左張符合個table既圖（demand升）
後尾諗諗下先覺得應該係想我地畫inelastic demand圖）
其實呢條根本唔洗用圖去illustrate

郁哂AS AD 睇黎份卷唔錯

比哂方向個d evaluate普通野姐，無比方向就自圓其說啦

可唔可以影一影mc卷？

我寫左冇影響
因為根據上年proposal 10分題，有部分proposal 對部分variable 會接受多種答案，其中一種就係冇影響

mc 43 long q 炒e2 仲有無5*

你炒到咩地步先

Q字頭巴打份ans準？

我都係呢題唔識

我求其寫左
gov reserve唔會income transfer,
係唔↓ 有$ 人收入底下 ↑ 窮人收入
但我諗應該錯

我諗得一半分

曲/直or both?
PPF

e2個consumption point冇俾條件

Concave

Yes,so I can't determine the import

無，我照畫左d ↑圖比佢，因為佢p升q升，tr升，咁我就計左△%q同△%p比佢。話應該係es >1 所以disagree

其實係咪推條tot 上去做

我答AD升

無比條件叫你畫specific一點？唔可能架喎，你地無學indifference curve

所以我是但係cpf上面plot咗點
明顯個consumption 多咗

脫歐個題使唔使畫圖？唔記得左

有無比Pt?

你個consumption point要係翻Pt個半邊

Pa*

我覺得唔係
Disagree原因係inelastic demand令tr升係建難於%+p>%<qt
但係個table話比我地知，qt 係不升反跌，所以先disagree

詳細係問咩？

Production point 係
但係consumption point after trade不等於production point after trade

前一兩part已經揾咗CA in good Y

但佢問compartive advantage in producing x 係有定無

我無卷，如果如你地所講係無比一點Ct
個點Ct你要畫係Pa個邊(以Pt分界)

唔係是但搵x/y相同的一點，再講for the same amount of x，larger amount of y can be consumed咩

當然冇
因為slope of tangent at Pa>slope of world price

幾彩做埋e1

e2 我pa=ca, ct=pt 應該收晒皮

上面mtr如果個stat係p升q升
Demand 應該shift左右

第一條話option2係
opportunity cost
定係
決定做既選項
撈撚亂

搵一點X，Y大左都得

我話佢係increase in demand 唔關inelastic事

SAME INELASTIC SUPPLY + DEMAND INCREASES

邊到有得對mc答案？

點解諗咁覆雜玩鳩自己？

Demand要increase如果唔係做唔到p升q升

Putliers fb

elastic wo清

佢△%p < △%q

條問題係：
according to the table.can we conclude that the+in revenue of mtr is a result of inelastic demand咁上下
個table係fare qt tr全升

Outliers*

佢俾咗四個關於脱歐嘅唔同人意見
主要係話脱咗歐之後啲人要攞簽證先俾出入英國
畫圖嗰題係外地勞工難咗入英國同英國政治動盪令投資信心減少
問對短期總產出影響

問多句依題使唔使畫圖？我做得好趕驚睇錯

求跌cutoff 屌e2

要adas model

No
It is due to an increase in demand (shift curve)
TR=p*q
Increase in demand raises both p and q
Thus TR

答案係咩

Cliff yeung final practice 中哂

屌我記得啦 淨係郁左ad

但係條問題要illustrate with a diagram
我就諗緊我應該畫demand升圖定inelastic demand圖去disprove句statement

AD drops (I, X drop)
SRAS drop(quantity of factors drop)
Y drop P unknown

Effect on p is not required

我一開始用inelastic去講
諗諗下 唔對路
就即刻刪 寫increase in demand

我已經錯咗
應該係條含家玲想多啲閒餘時間
但係都唔關佢去韓國事
所以OC應該冇變

係 做做下先睇到比左quantity

MC第二題點解D係錯？

mc 42 /45

39/45

總之就話如果佢放假value > 第二
咁oc就會被取代，
呢條番炒

唔關事咩？
我話唔知佢去韓國或者留係間firm 啲多餘時間點
所以未必個cost唔change

唔sure
但eaa應該想你地畫D 升

我調番轉
不過我覺得可能2張圖都接受，始終冇人知eaa想考生點證
因為你話demand +可以做到，唔等於inelastic demand做唔到，有機會係2者都做到，從而disprove唔到statement
我就係因為咁先轉畫inelastic demand，證明一定要qt跌，故與table不同去disprove

有無MC卷

即係佢究竟揀咗啲乜嘢 放棄咗邊個選擇？

早知學埋e1 而家5* 都唔知有無 mc 43 都無用

咁依題(a)(b)答案分別係咩？

屌，佢話oc of option 2
都唔知係揀option1 放棄option2
定揀option2

無話放棄d咩

佢只係比多個option你要你鳩吹

一定係揀option 2 forgone option 1

mc錯撚左6條
不過lq幾有信心，希望都有5*

Agger，on9 eaa

屌, 姐係一開波揀option 2
highest valued option forgone 係option 1

outlier話demand升

其實又唔洗太驚
呢類新題型，好有可能呢2張圖都接受

樓主我十分鐘後影比你要唔要
未翻到屋企

解翻到一定係D increase

係睇下幅圖點畫，我都覺得係畫D shift right

我話shortage得唔得?

Love you
Thanks

叫你地揀option?

個陣諗過畫晒兩幅

邊條？

Mc幾題有2 or 3

唔係，given 3 option 指明問option 2 oc 變唔變

有無ching可以post卷上黎 想同大家討論下ans

佢有 123 三個option
但係佢個oc係2

係咪第一個remain unchanged 第二個increase

我驚有人畫upward sloping demand

比你講一講個心荒左

仆街得29條mc

mtr個題諗唔到點解釋demand shift right 所以個diagram係shortage+elastic去diprove inelastic

屌我就係咁寫

佢2015個份，有條ADAS係差唔多，又係郁哂哂兩條，個方向好似有d唔同

我記得當年係一堆人答唔到。今次出係dse都幾高level

38條mc有冇星

39 MC求個5

睇LQ

其實我諗唔明用fiscal reserve 去做開支點樣影響income distribution

我覺得呢條好多暗示
首先，佢指明係2條友既睇法，所以adas應該有2個影響
其次，佢只問aggregate output冇問price level,暗示price level可能uncertain

d錢比邊個？

諗唔到可以直接寫冇
因為上年係proposal 10分都有個point係冇影響

我係寫冇effect

me too

條題目話要整全民退休
之後佢話有兩個方法去撥款
一就係加tax 整全民
一係就用fiscal reserve
咁佢問第二個會點樣影響income distribution

有無話點用fiscal reserve 如果係唔理本身有錢定無錢都照有退保 我會答uneven income distribution

直接影試卷上黎得唔得ga？

有無telegram?

冇提及

你比tg我？

果度寫明話特定人士先可以有
唔通個個都有咁搞笑？

Thankssss

巴打可唔可以解釋下q 7 q40

但係佢依家唔係問你個scheme
係問你個收費點影響

37/45 平時做開都有40 仲諗住博星 依家5都未必有

Share埋俾我得唔得

Elective 2
1) indicate consumption point without trade+explain
(2) Comparative adv of good x?
(3) indicate production point with trade+explain + cpf
(4) indicate consumption point with trade+why better off
5) indicate import
6) economic growth+development

屌!
個題係economies of scale定diseconomies of scale

條money function唔firm

仆街
記唔記得多少分

頂mc衰左

我諗除左unit of ac之外都得

4

4分 我都睇錯左

都幾狗 deos個條應該勁多人中招

比左d咩？

邊一條

應該比左PPF, TOT, Pa?

第三 佢講 average cost ↑

應該同 圓柱同圓錐 一樣

睇啱咗

Yup

咁大出入既😭😭

我信 outlier ge

Like this

Bro mc 岩幾條？

Pa=production point without trade

唉 41/45
錯條m2同expansion
唉

同outliner唔同...

係第三第四唔同姐

邊位黎架？

42/45

係第3 4題唔同
我信outliers

Trust outliers

3 一定D
Concurrent is possible fro public good

Marginal cost of production of public good 會 increase
But serving additional customers will not change
On9 kelvin kwan?

理性巴打問佢邊位，我笑左

Public good 係marginal cost of ALLOWING ONE MORE PERSON TO COSUME THE GOODS zero喎

無講過produce既mc係0

country a autarky
1a係問 country a係生產x有無ca
( 提示，你可在pa加一條直線)

b以ca標 country a ge消費點

country open trade
2a 叫你標cpf, 之後問trade後production point, 又叫你用marginal cost ge concept解釋下點解 佢會係個個point消費

之後。。。唔記得

個圖無實數，完全鳩up mode

agger

補習名師KK呢一題垃圾題目都錯

我信outlier啦。呢d暗星名師

我真係唔識佢，今年新人？

patrick 係ig改完圖一直del留言

應該撈左一段時間
上燈塔搵cliff yeung 資料經常見到佢

好似都做左好幾年
我都係係youtube見過佢個名only

係△%p < △%q? 掉轉咗

留名你今年有無滿分

咁你姐係唔係讀econ啦，仲要自爆

究竟而家dse econ比咩人教

仲有垃圾patrick cheung

燈塔依家請唔係本科econ既人教架咩

patrick cheung偷完outliers答案
仲deactivate ig comment

有無人send比cliff問下

又引世界大戰？

我肯定無計錯改變率

Cliff 邊有咁得閒

但人地聊佢就唔同講法

條友仲撈緊？

Cliff 應該都會出ans later ?

我寫左unit of account，屌

你做乜問我價，你無心學

正常會，但今年kk咁既答案

我驚唔比佢出

點偷法? 答案都有得偷?

有冇人可以up份卷上黎

點解唔得？

cliff次次都最遲出, 可能係唔識做所以要偷齊其他名師答案先
大家都知dse最早出ans=最勁

假膠？

原本錯
之後改返仲要冇承認佢有改過

應該真膠

我覺得得 ，懶解釋了

題目講咩架

a country'a currency depreciate，邊個money function will weaken

Outliers巴打拍左片講第三條

錯6/7 想死 長卷又難

邊個走上cy facebookpost佢d舊圖

冇人挑機佢都會出答案？

我記得佢好似年年都有出答案

睇佢fb 好似病咗

mtr個題咁畫岩唔岩
諗左好耐硬係覺得mtr唔會係斜既supply直既又唔會有change in quantity demanded ，所以就咁畫

btw 開餐廳deos 個題究竟係條友開新餐廳定其他人開

午餐肉屌女考成點

幾多成 level 4 ？

打橫既supply?

冇畫supply
Only price

42/45

提案b同 收入分佈鳩up

mtr畫左 d↑ 同elastic supply
因為△%p < △%q

之後e2 炒左(應該). 但e1 應該14 up

唔係store of value咩
unit of account係呢個case都唔係main message

store of value同 as a medium of exchange啦

1 就bj4
2 就 打仗。銀紙變廢紙

你冇聽過港鐵成日話加密班次咩

今年cut off會點變？會唔會低番少少

講下e1 先

mc =0 就bj4
qe應該 就 d ge x intercept

分配市場

目的：
1.做monopolist, 為profit maximization
2. 唔記得寫左乜

第一行為守則
解釋： x横向協議

有無fd子

不變/極少改變:

Paper 1淺左唔少。

我無確實詳細睇過paper 2，睇到留言今年同上年難度分別唔大，elective難左少少。

多人討論既個兩題(MTR, 脫歐)都唔係太難，但相信會嚇親一啲同學。

但唔好忘記，好多同學預計今年會難左，變左會加緊操練。拉匀咁多factor我覺得條curve唔會變太多，可能微跌1%。

更仔細既分析要真係仔細睇卷既巴打答。

理性巴打fb cop過黎

已經過去了
唉 攞唔到*真係好對唔住cliff

medium of exchange, standard of deferred value同埋store of value都可能岩

Q4 mc is A/D?

Thanks

屌 Mtr 果條畫佐inelastic , 無留意到quantity transacted mc 39/45

elective係e2 難左

e1 就番炒加無問 d咩成立競爭條例原因。
問正常野，所以易左

LQ data analysis多左
evaluation無上年咁鳩，擺明得1,2 個ans

mc易左，個人覺得 難度係15~16 之間

保守估計cut off會回升

利申。做晒兩個e ,非常明白e2 同學仔感受

我會揀D
你諗下唔delay可以拎得翻d咩？

想睇e2

Me too
E2 大大大伏
好彩跳返去e1

E2
1) indicate consumption point without trade+explain
(2) Comparative adv of good x? (Hints: draw a line on Pa)
(3) indicate production point with trade+explain + cpf
(4) indicate consumption point with trade+why better off
5) indicate import
6)how international trade affect economic growth and development given a table

Pa: production point with no trade

點解你地會有時間做晒兩個e

E2 ok喎

Elective 會唔會有調整機制？
見你地講到e1易成咁，其他科又真係有調整機制

其實邊年DSE 最難? 我見13年83%有5* 雖然我知今年無可能咁低

E2 how indicate gain
I wrote for same x consumed, can consume more Y

Me2

Jist write consume more good y

我寫漏左句assumption (same amount of good x)

小弟唔係吹噓，小弟花朵叫手速歌，我就通識paper 2 寫左10 版多dd

利申： 條條寫勁詳細，3 分野一定寫4 分野比佢

佢有話要same X?

其實係咪好似2015年咁，畫個直角位？

=.=

可能喺都唔定

冇講
佢個條係叫你indicate consumption point with trade+why country A will be better off? (2marks)

好似2015咁做，畫個直角位consume more X Y
Or same X more Y, same Y more X

我覺得都acceptable

同埋如果曲尺位
點寫Import Volume

Indicate 1分
Why better off? 1分
My ans: consume more good y

你睇2015，佢有一點係曲尺位中間

得

總知你有一點係睇得出有gain就得
佢無specific X Y點變

Import點indicate?

唔係compare production point with trade同consumption point with trade咩

？你講如果畫曲尺位？

咁你係個直角入面plot一點做Ct
再compare Ct Pt 邊種goods多左

其實2013 CUTOFF 點解咁低 83% 5* 今年有無咁低 發下夢

Yes thx bro

姐係2015幅圖咁，再indicate import

Thx

我屌

巴打們覺得e2好難？

姐係話佢只承認q3錯？

柒左仲唔認
唔係讀econ出身講野仲咁串
Cliff神都未出聲

MTR嗰題畫咗咁 有冇錯

我都幾記得mtr個題個 △% p係 < △% q
因為我以防佢玩野計左先
所以我畫左elastic supply

如果我無記錯的話。。

其實做完都唔知係咪真係咁做
有冇巴打畫出黎睇睇

追po啦清，我同張敏兄都有po

mtr圖

我就咁畫。。因為我的確計到 △%q > △%p
我見到佢p↑/q↑/tr↑都知唔多妥
所以計晒所有info出黎

btw有無同志鬼um眼錯左expansion填左 横向？

我寫咗inelastic supply會扣幾多

有條唔係好識
Indicate production point with trade and explain in terms of marginal cost
我話production point with trade is the point that tangent to cpf. Marginal cost of good X will be equal to slope of tot at production point with trade

+1

邊條

Mc?

MC ?

個條係咪OLIGOPOLY ?

唔知。。。我諗1,2 分到

btw可能我錯呢
不過老實講，佢無比p實數你，剩係比左△%p你。。。我覺得我岩ge機會幾大。我覺得個個位應該係伏黎。

LONG Q

係啊

屌。激鳩死

召喚子瑜巴

Bank嗰條? 我都係oligopoly

係。。。上年就monopolistic

我畫左三條demand2012 13 14

E2 果條好似cliff有講過類似既
concept清就好易
利申舊生 依0

E2 果條好似cliff有講過類似既
concept清就好易
利申舊生

5* 可以卷一扣幾多

講下e1 啦不如

圖就bj4,錯就。。。。。。

之後
2 a第一個應該係有價格分歧
之後個個就無，因為只要both新舊客願意訂埋電視機，就可享同一價格

3 就bj4, 分配市場
之後就第一行為守則

bj4代表咩
其他同你一樣

E1

個題問MOTIVE
話係 reduce price competition & drive out competitors in the same region得唔得

我寫左reduce price competition同earn more profit

下面個個我諗左陣，覺得唔得

第一應該ok

兩個論點咁相似

我記得我寫左

1. 可以上升利潤( 壟斷定價 )
2. 係eos,,,,,.e.g推銷成本↓

希望無死

動機2 我諗左好耐，因為我記得marking有出過eos, 同埋monopolist的而且確可以有eos..
加埋佢一個供應商獨佔一個市場(estate)
咁應該都唔洗行銷咁多。。
所以寫左eos

what is eos

Economies of scale?

因為如果ISP要提供服務比多一個屋苑
就要在多一個屋苑裝network
如果佢地合謀，唔在某些屋苑經營，就可以省返安裝network嘅費用

推銷成本跌都好合理
唔洗去某啲屋苑推銷 + 成個屋苑無得揀，唔洗點宣傳都大把客

但promotion cost related to EOS?

Promotion cost係跌咗
但我唔認為屬於EOS
佢average cost下跌嘅原因唔係因為output增加

不過佢下面解釋o岩就唔洗太擔心嘅

E1

等2個無price discrimination ?

第二個無

有(second price discrimination)
冇 (3 degree price discrimination) every customers face same price arrangement + market not separated
Pp出過視乎你點答

我寫一個係佢地可以提高價錢
另一個係寫因為少左competitor 係果個屋苑佢地可以enlarge market share
但係兩個point好似差唔多

Year 2009
Interest rate decrease

41條mc
五星星係咪已經冇乜機

43/45 都係得5
15dse

圖2個y-axis唔係增長率咩 佢個increase rate係下跌緊但仲係正數wor 加0.x%
利申:econ 好廢

長期係0rate of increase 個個係咪unemployment rate 我覺得我睇錯左

Fig .2 not growth rate

long q幾多？

OVERALL 88% 有無5星

有冇人可以放中文卷上黎

唔洗再諗了

今年的mc很淺
上年冇呢句

嚇死人，一開波打横睇

Same as outliers

301692@outlook.com

想買 s4 -s6 ECON & BAFS
英文版 textbook
有埋 past paper 就更加好
價錢 email 傾

301692@outlook.com

Email: ilovehyominbb@gmail.com

張敏巴打考成點 有星啦應該

年年都係相當淺 很淺 非常淺呢三句其中一句

無咩爭議

佢知唔知同公司有人錯

Mc冇5分
Longq應該ok
係有d答案唔firm姐
Eg. Q4b) how to solve by market

我好擔心無6 炒e2 economies of scale 4分 mc 43 希望救得返 如果87% 5* cutoff 就好

上年cutoff如何

上年88% 今年聽理性巴話會微跌1% 希望係咁

唉 要40/45 106/120

但唔係有分section % part a 30% part b 31% part c 9% 咁計咩

今年e2嘅comment應該係poor

唔係mc 40% lq 60%

三成mc 7成lq

我mc41
都要103先有五星

如果28/45有冇機會拎LV4?paper 2大概要拎多幾多先得LV4？

105先得

mola 無*了

Q4b 問咩

Pokemon go個條

屌,我話restaurant賠錢

竹話 restaurant會提供更多優惠變相 = 賠償比d eb....

屌，我long q都錯幾多，應該無星

屌, D LONG Q 陰下陰下 呢度一兩分果度一兩分

通常都成part錯

roughly估計我至少無 14 分

btw提案a, b個題個variable我諗正常人都會寫price level? 個推論照抄y個個

我都覺得price level最易答

33/45 >100/120 有無lvl5?

+1 price level

寫fiscal change 得唔得

fiscal balance

same 講左government finance/reveune個堆野

mc同你一樣 lq自覺炒左 好驚冇星

我講fiscal budget 會唔會影響

問題係問economic xxxxxx
唔知寫fiscal 野得唔得

economic varible
我諗fiscal都係economic掛
佢應該係比你諗有啲咩
如果唔係佢就應該規定寫price level啦
利申 希望岩

I wrote labour supply
Only consider disincentive effect of tax inDSE

我寫fiscal係咁岩醒起佢個proposal都會影響到
我諗應該有好多ans

16 dse lm

good luck

今年LQ堅深 又多伏又多data analysis又多evaluation
但可惜mc淺到
所以條curve...應該同16 差不多
攞 5* 都要87~ 88% ( 小弟應該收皮 )

算啦 求CUTOFF 低囉 無辦法 我都比佢伏好多 E2 又唔識 EOS 又炒 都同巴打一樣無左10幾分
其實有冇人知點解13年83%都有5*?咁誇張 難度最高?

eos真係好唔抵
我睇一睇見average cost就以為實講跌
明明deos我都識

no啦，16 開始難度屌打左13 啦
我都想好似13 咁 83% 5*, btw點解要 88 先5*,hkeaa係咪痴線架, 5** 要91

5 80% 5* 86% 5** 91%
就平衡D

btw今年都幾多痴線博你睇錯中伏題

英文home for elderly vs elderly home
數 圓柱 vs圓錐
econ又有 eos vs deos

5 就不嬲都80%既 上年78-79 都有 5* 88~89太高

eos 真係眼殘啊屌
咁就4分 老味閪

retaker考呢三科
三個伏中左數學同econ

中左英文
但神救機，用半個鐘rewrite part A之餘仲有2 個字對grammar

合理就得，呢d係markers既答案會有好多alternatives

想問下oc個題大家點答？

選修反競爭個題你地寫咩

有幾難
同15 16 都係問個d

深係邊
其實係大意啫
問緊野又唔係難
只係當時諗唔到

以家諗番你一定識

其實唔難

見d巴打屌哂e2

first conduct rule
collusion

學校淨係教e2是否悲哀
想問e1讀乜？係咪好易？

price discrimination and anti-competitive behaviours. 多野背但難度低

寧願讀e1 考完e2淆到仆街

唔好再諗啦ching，考完去玩好過啦

Ching Ho ball 你都玩得開心啲

雙修啦各位未來dse生

e1,e2 都識包你唔會炒車

又冇得咁講嘅 一直都好多人話e2易啲攞滿分
cliff都話考試角度佢會建議讀e2
考評局要玩嘢都避唔到
利申2016dse e1

E1 e2 both here
琴日做完e2 即刻跳咗去e1
E1 執豆咁執

Cliff e2教得好詳細
佢都recommend我地讀e2 因為一理通 百里明
其實都要睇自己
想背野就e1
International trade個課ok就讀e2

想學下e1添 好似好易咁

我覺得如果有補cliff
讀e2得，佢d exercise比今年個條更深入

冇錯
上完堂做佢d supplementary exercises+mock+final practice所有e2 exercises
之後再做dse

有部分band 1學校會2個elective都教哂
但會prefer e1多過e2
我自己個間只教e2

佢d題目條條都有叫你畫import export
Consume X唔變Y點變，
Y唔變X點變，
XY都變

其實咩都玩哂

再者E1真係好多內容

所有出現過係cliff exercises都會係dse出現返

個人感覺，你背野叻ge ,e1 絕對首選，自己有讀bafs mgt. 個人覺得e1 好少野背
加上答卷難度，e1 一定低d, 不過有時佢會問d 9588 ge野，有d書係無ge, e.g咩成立競爭條例原因。我心諗？ 咪就係反競爭囉，屌，但佢ans又唔係

e2 呢，圖就bj4 啦，背方面，我覺得都唔少野。佢全球化。Economic growth加埋我個人覺得不亞於e1,而且d野有d同ls重覆。有人會話係好事，但我就覺得d syllabus重疊唔係好事。Ls個全球化可以鳩吹，econ就要你背，咁但你又識dd( 有讀ls) , 咁你就唔知背唔背好 情況好似bafs form of business ownership同econ個個，bafs個個深d, 又加多個franchise, joint venture, partnership又多個nominal, limited...
但最幣你econ又識，搞到你唔知背唔背好

btw求穩一定e1,求滿分就e2
我就話兩邊都讀晒
其實都係讀多 1 unit ge野，老實講，有幾多野, 識多d野又無壞ge

正皮

e2基本上冇野背
Globalisation Ls野
Economic growth (y,yf)
Economic development (hdi)
要知個3個dimensions就得

其實唔止elective
前面compulsory part好多dse問題已經一早係cliff mock出過哂
年年都有
上年第1條 電話個條
Cliff 2015 mock已經出左
呢度係其中一個例子only

我想知有無人答market structure / types of factors of production / types of production 答左另一樣野？

姐係問types of production答 capital個d

答佐monopolistic competition 我見上年果條都係咁 就......

Oligopoly

有2條
一條問mkt structure 一條問types of production

我係想知有無人答到9唔搭8
問market structure答this is primary production個d

之前年年都見到

有温書應該唔會

咁on9

其實試都考完，不如討論下未來

有無巴打想入u讀econ?

黎緊9月揀2nd maj
First acct

Second 應該econ

敏兄 中大？？？

cu econ ,hku econ

hku/cuhk/cu都有放

hku要26

cu好似24 就ok

btw我應該得city

Hku lowest 24 best 5
唉

唉，我econ 5 到就有機cu
5 唔到就。。。

btw.......其實我同自己講。入到ling u我都當自己贏左

Cu econ數學最多

會同dse完全唔同(其他院校普通econ會多d吹水野少d數)

有定心理準備

加油!!! cu econ?

HKU EnF ，26分啱啱好入咗去

4+2

我知，小弟對經數都十分有興趣
我會趁呢個暑期自修成個m2 同pure math
不論入唔入到u
入唔到讀住asso, 下年讀多科m2

係，最想都係cu
想讀純econ野，唔想讀bba d吹水野
反正我想入u都唔係為左就業。純興趣

利申 公屋撚

btw同大家係到討論左咁多日，其實我非常開心，大家要明白自修生係多麼的孤獨，能夠係到同大家以econ會友真心過癮

好希望如果真係入到u可以見到大家

咁cu econ
如果想上post grad就ust maec

利申: ust bba

過幾日interview

Broad based?
定intake with major

前者
其實都有方向大概知自己想讀乜，但驚同自己認知太大出入，又驚有其他major讀落發現幾有趣，所以淨係擺左5300

不過前提係要夠分入

今年自修都唔知升唔升到三分

你一定得架

我都想知 你係4+2 26 入 定best 5

(賣廣告)
遲啲我都會陸續拍啲econ數學嘅YouTube片

4+2 26 我又唔介意入去比d NDS屌打下

話晒有一大名氣

勾拉牙兄會否好似herman央咁有系統咁拍

btw如果我入到u一定會咁做，耐何自己而家實力唔夠

今年retake
cu econ A1
都係為興趣而讀
希望遲啲cu見

我都覺得有系統咁拍會好啲
不過對我嚟講坐定定有系統咁拍好悶好辛苦

我鍾意諗到咩就拍咩
不過拍大學片嘅話，應該year 1/2計數果啲都用得著

best 5 26
hku e&f 睇4+2 不過stat都show埋best 5 舊年median係26

5科26 ，4+2 26可能要 shitty

想讀econ同math ge原因其二係想學hy咁拍片教dse econ. 等多d同學仔受惠。小弟明白到唔係所有同學都有機會補習，小弟亦然( beacon唔比自修撚報). 學我通識啊sir話齋，要用生命影響生命

唔建議曬時間落m2
我建議數學要睇嘅書：Thomas Calculus -> Vector Calculus + Linear algebra -> Mathematical Analysis
當時考完 Dse 曬時間去m2，結果上到大學都係比1013 屠到得B+

我都好想以依個方式教英文，由F.4想到依家，但都係自問未夠料
以前幫人補過習，好享受自己整exercise﹑改文嘅過程

但0 m2 底，都ok? 如果係我又唔驅
家下手上面有 math and stat書同 al macro econ, 遲下諗住去舊書灘執埋micro

btw以前d al數書好撚簡陋, 自修有些少難度，反而econ書就" 侵 " 得濟

我econ有打自己ge notes, 成個 syllabus打晒可以攞黎補習，但我比較想攞去學hy, 拍片分享, 不過等自己夠料先，小弟對教學分有熱誠，我免費幫晒d有心讀ge夜學同學補econ , 希望佢地有好成積

2017小5000人
HKU ENF 會唔會25 median
cu econ 23 median

M2個重點擺咗去trigo
加上題目同大學Econ無關
所以M2唔洗學得太深入

學咗基本嘅微積分同M1嘅normal distribution就已經得，唔洗鑽得太深
至於Linear algebra就睇下有冇時間啦

al書未必啱嘅，最好上網 download / 書店買 Thomas calculus
好似800~1000頁嘅，雖然厚，但係打好數學根基好緊要。
Trigonometry可以睇下當玩下，對econ 用處唔廣泛，除咗 cyclic modeling ？ 唔知啦呢度。
0比你搞到有個沖動想 maj math 唔讀 finance，最多 defer

數學方面中大真係做得好好，睇過佢地 math course 啲野

六常 我由舊登開始睇你睇到而家

btw個本thomas calculus難唔難？ core底都可以？

感謝

利申入左u兩個econ course都無用過math，最多係macro eqn調下subject

Outliers如果拍片可唔可以講下game theory

應該唔會啦
我最弱係game theory
頂多都係去到mixed strategies

巴打major咩？
讀落去會有econometrics, 基本上係一啲statistics嘅嘢

我知
但未讀

1st acct 2nd應該econ

如果升到三分 best23 有啲咩揀
21-22又有咩揀

你都會有econ野弱

我上wiki睇到呢個 ，

經濟學的界外損失
浸會大學傳播系講師阮穎嫻推算，若果自由行的擁擠令香港人上下班各浪費10分鐘迫地鐵及塞車，則以全港僱員每周平均上班47小時及2012年香港總GDP計，自由行將導致經濟學上達3.5%GDP(即超過700億港元)的界外損失（Negative Externalities），遠超自由行所帶來的1.3%GDP效益。

唔難嘅，因為我同你一樣係 core 底。
另外有本書係 Mathematics for economics ，係 Pratical啲純粹做題目。

不過預咗做毒撚

商務有無？？？？

有，至少沙田個間見過

Game theory相對無咁好啦
我覺得似數學多啲

善意提醒
唔好因為中學鐘意Econ
而大學揀Econ
大學Econ可以係完全計數
中學Econ既邏輯推理
大學入面差唔多變到完全無用
好多人入黎之前 會好有期望
結果就比啲數搞到一啲興趣都冇

係揀既 揀返BBA會好啲
照顧返你搵食需要

利申 三大major緊

hku e&f 24都入到啦

呢句真
dse econ同大學econ係唔同嘅 自己衡量啦

Lowest 咁，EnF 同 AnF收生其實差唔多
不過英文同數學至低要4

各位點都要入去睇一睇

各位DSE雞唔該入一入黎

hku engine yr1 econ愛好者(sem 1 take晒econ 1210 1220)有私補econ
有咩hku engine問題可以問我

如果中英文廢係咪唔洗諗hku

唔係，我中文3英文4

agger retake入既 15 dse chi 3 eng 2 16 dse chi 2 eng 3

想自修econ 下年再考返
有咩resources一定要搵齊？
而家econ係0底 淨係知咩係opportunity cost
Between 自修埋M1對econ有幫助？

M1對econ冇幫助（或者e2可能有少少用）

對入大學讀Econ超有幫助

中學 econ 冇用

咁都得

DSE Econ 2017 Elective 2答案

E2啱哂

好波

要多謝我嘅恩師 cliff
學校教e2真係廢到仆街

原來大家都係同門師兄弟

呢度好多兄弟架

恭喜恭喜

我是來推po的

寫佐細過opportunity cost 得唔得

你指production point after trade (PT)?
依一點一定係marginal cost of producing Good X = World price of Good X

屌 寫佐opportunity cost = world price 我看題目以為marginal cost = opportunity cost

Cliff yeung有講過嘅
個點係OCx=TOT

你係寫“細過”定“等於”
因為你將marginal cost寫咗做opportunity cost應該問題不大。
但如果寫PT嘅opportunity cost 細過world price就錯

想問下呢 係咪perfect competition, monopoly 都有price and non price competition 同點解？

同埋如果A有三個plan (按priority黎排）
A: Travelling to USA
B: Visiting a farm in HK
C: joining Ocamp

咁佢既opportunity cost係
1. Money cost and non money cost of travelling to USA
2. Value of visiting a farm in HK

邊個先岩？

Thanks

呢題我寫佐等於 但係寫opportunity cost 唔係marginal cost , 記錯佐另一題係細過

問comparative advantage個條？